【突發】特朗普政府正準備暫停與香港引渡協議

《港區國安法》之下，多國陸續叫停與香港的引渡協議。美國《外交政策》引述美國前官員及國會幕僚的消息指，美國政府亦正準備暫停與香港的引渡協議，當局可能在數周內作最終決定。

《外交政策》的報道指，美國白宮及國務院均拒絕評論有關消息，但主要的國會議員都支持美國撤回與香港引渡協議。美國聯邦眾議院外交委員會共和黨首席議員麥克考（Michael McCaul）表示，中國已摧毀大陸與香港之間的法律防火牆，「引渡美國人到該處已不再安全。在這奧威爾式的新國安法下，任何中國反感的事物，都可能面臨虛假起訴及審判」。

參議院外交事務委員會主席里施（James Risch）指出，有關決定符合特朗普政府重新審視對港關係的做法。他指在新的國安法之下，香港原有的法治已被切除，這將影響引渡協議及美國公民的安全。

多個西方國家都已決定或正考慮叫停與香港的引渡協議。早前加拿大宣布暫停執行與香港之間的引渡條例，同時亦會禁止輸出敏感的軍用物品到香港，以及在輸出敏感物品時，把香港與中國同等處理，即時生效。

澳洲總理莫里遜上周亦表示暫停執行澳港引渡協議，並且會為部份港人提供「避風港」，現時已在澳約 1 萬名港人，包括留學生、持臨時工作簽證者及畢業簽證者等的簽證可獲延長 5 年，並提供申請永久居留途徑。

英國首相約翰遜發言人 7 日表示，英國正檢視與香港的引渡協議。芬蘭外長 Pekka Haavisto 今日亦稱，在《港區國安法》下芬蘭和香港的引渡協定不應再適用。

source: 立場

一國一制 香港市

因爲trump態度曖昧
所以用pompeo算

Pompeo真係好掂 反共鬥士

Pompeo同Pence望得出係真心反共
但trump就

無知一問 就算停 有對香港有乜影響?

得把口，嘴砲侵

仲有幾多日夠十日要簽份野呀

斯諾登可以嚟香港旅遊了。

慢左啦

咁多人被制裁, 驚, 咪停囉, 好合理
保障國民, 費事一喺香港轉機拉